香港公公房屋政策建議

大家都知道每日有150個單程證配額，150個配額當中有大部分係為左中港家庭團聚，其中包括:中港婚姻，年老雙非家長申請來港投靠子女。(呢部分高峰大概會係20~30年之後)，

建議以下調整。

自膠(原來按CTRL+ENTER會直接出文, 原本想換行...上面未打完)

大家都知道每日有150個單程證配額，150個配額當中有大部分係為左中港家庭團聚，其中包括:中港婚姻，年老雙非家長申請來港投靠子女。(呢部分高峰大概會係20~30年之後)，仲有一部分係以前冇資格申請來香港嘅超齡仔女，更有唔少假結婚個案。

建議以下調整。

• 公屋應該為本地人服務優先，夫婦為香港永久居民應該享有公屋優先輪侯。

所謂男向下娶女向上嫁，D廢中北上娶妻，一般質素都唔高，而且中國婦女普遍比香港婦女愛生養，生埋一堆仔女，為香港帶來嘅福利負擔永遠比貢獻多。

• 單程證申請來港需要住滿7年先有資格同配偶一齊排公屋。來港3年之內如果離婚應喪失居港權。

如果唔係香港年青人係單身計分制下，永遠都俾人打尖，排到變中坑先有個蝸居，超少少收入就踢你走，冇樓港女唔願嫁，北上娶妻組劣質家庭為福利帶來更多負擔，人口無限膨漲制造無限需求樓價永遠唔會跌，惡性循環。

香港婆婆屋